展抗中決心？拜登團隊施壓歐盟，對中國投資協議踩煞車

即將上任的拜登團隊展現出抗中決心，施壓歐盟放慢腳步，不要急於在今年底前和中國簽訂投資協議。

拜登政府的新任國安顧問蘇利文（Jake Sullivan）Twitter 稱，拜登、賀錦麗當局歡迎歐洲夥伴，提早就雙方共同憂慮的中國經濟作法展開磋商。

彭博社報導，歐盟和中國急於在今年底前，簽訂全面性投資協定（Comprehensive Agreement on Investment），以便打開中國市場、消除歧視性作法。但是批評者說，北京鐵腕鎮壓香港和新疆的異議份子，簽署合約有如獎勵北京、給予他們歐洲市場的優惠准入。墨卡托中國研究所（Mercator Institute for China Studies）主管 Mikko Huotari 說，協議是中國的「象徵性勝利」，會讓歐美更難組成聯合陣線對抗中國。

金融時報報導，據了解拜登當局關注歐中投資協定，是擔憂歐洲在中國強迫勞動議題上，態度不夠強硬。觀察家呼籲，歐盟應該暫緩和中國談判，等到拜登就任後再做打算。

蘇利文獲國安顧問提名後，只在 Twitter 推過 10 條推文，其中 3 則針對中國。蘇利文先前推文指控，中國逮捕民主人士，等於攻擊香港民眾的自由。他寫到：「我們與盟友和夥伴站在一起，共抗中國對香港自由的襲擊──並要協助受迫害者找到避難所」。

今年稍早，拜登曾說中國國家主席習近平是「惡棍」（thug），身上沒半根民主骨頭。拜登表示，川普主政下，美國和歐亞盟友的關係受創，他的當務之急是重建聯盟關係。此外，蘇利文和美國下任國務卿布林肯（Antony Blinken）也強調美國和歐洲應該更密切合作，應對中國挑戰。

煞停!
美國又要join

joe食埋一份

9UP唔洗成本
望下自己D內閭成員先

歐洲投降協議

JOE: 今年未送幻幻

口交下當交戲，之後兩頭擺都攞個交代咋？

要等埋登叔嘛
唔係點同主人講佢成功爭取

梗係要煞停啦，唔係嘅佢點join埋一份？

你地簽左牙登邊有幼幼食

拜狗：唔好簽住，冇我份點得架

21世紀慕尼黑協定 點可以無我登份